% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
%
%	Autor: strayedelectron
%	Email: 
%	Projekt: thesis presentation
%	Datum: 2023-08-01
%
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

%%-------------------------------Dokumenttyp---------------------------------%%
\documentclass[
%	draft,
%	handout,
%	compress,
	xcolor=dvipsnames,
	table, % table: loads also »colortbl«
	aspectratio=169,
	10pt
]{beamer}

% Handouts als Article drucken:
%\documentclass[a4paper]{article}
%\usepackage{beamerarticle}

% Second Screen options
%\setbeameroption{hide notes}
%\setbeameroption{show notes}
%\setbeameroption{show notes on second screen=right}

%%---------------------------------------------------------------------------%%

%%-------------------------------Pakete--------------------------------------%%
% xcolor früh laden, da sonst Probleme mit optionen
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
%\usepackage[table]{xcolor} % loads also »colortbl«
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{fig/}{figures/}{images/}{include/}}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{textcomp}

% New math operators
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}

% Bibliography
\usepackage[style=ieee]{biblatex}
\setbeamertemplate{bibliography item}{\insertbiblabel}
\addbibresource{references.bib}
% Loading csquotes is recommended when using babel with biblatex
\RequirePackage{csquotes}

% SI Einheiten
\usepackage[locale=DE, exponent-product=cdot]{siunitx}
%\DeclareSIUnit[number-unit-product = {\,}]\volp{Vol.\%}

% Euro symbol
\usepackage{eurosym}

% Grafiken und Pfeile mit tikz
\usepackage{tikz}
%\usetikzlibrary{tikzmark}
\newcommand{\tikzmark}[1]{\tikz[remember picture] \node[coordinate] (#1) {#1};}
%\usetikzlibrary{arrows.meta,shapes.arrows}
\usetikzlibrary{calc}

% Tabellen Zellen hervorheben
\usepackage[beamer,customcolors]{hf-tikz}
\definecolor{myRed}{HTML}{CC3333}
\tikzset{hl/.style={%
    set fill color=myRed!80!black!40,%
    set border color=myRed!80!black,%
},
}

% Have backup slides without numbering
\usepackage{appendixnumberbeamer}

\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

%%---------------------------------------------------------------------------%%

%%------------------------------Beamer Theme---------------------------------%%
% Serif font for math
\usefonttheme{professionalfonts}  % Math Serif Font
\usetheme[progressbar=frametitle, sectionpage=none, numbering=fraction, block=fill]{metropolis}

% Numbering of TOC
\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
\setbeamertemplate{subsection in toc}[subsections numbered]

%%---------------------------------------------------------------------------%%

%%-------------------------------Farben--------------------------------------%%

% Theme original colors
%\definecolor{mDarkBrown}{HTML}{604c38}
%\definecolor{mDarkTeal}{HTML}{192C66}
%\definecolor{mLightBrown}{HTML}{EB811B}
%\definecolor{mLightGreen}{HTML}{14B03D}

% Uni PB colors
\definecolor{UniBlue}{HTML}{00205B}
\definecolor{UniCyan}{HTML}{18B0E2}
\definecolor{UniLGrey}{HTML}{C7C9C7}
\definecolor{UniDGrey}{HTML}{555555}
\definecolor{UniMagenta}{HTML}{D73367}
\definecolor{UniSkyblue}{HTML}{007eb9}
\definecolor{UniGreen}{HTML}{A4C424}
\definecolor{UniOrange}{HTML}{F29512}
\definecolor{UniPurple}{HTML}{A93983}

\setbeamercolor{normal text}{%
%	fg=mDarkTeal,
%	fg=black,
	fg=UniBlue,
	bg=black!2
}
\setbeamercolor{alerted text}{%
	fg=UniOrange
}
\setbeamercolor{example text}{%
	fg=UniGreen!60!black
}
\setbeamercolor{palette primary}{%
	use=normal text,
	fg=normal text.bg,
	bg=UniBlue
}

%% 1- Block title (background and text)
%\setbeamercolor{block title}{fg=UniSkyblue!75, bg=UniDGrey}
%% 2- Block body (background)
%\setbeamercolor{block body}{bg=UniLGrey}
%% 1- Block title (background and text)
%\setbeamercolor{block title alerted}{fg=UniMagenta!75, bg=UniDGrey}
%% 2- Block body (background)
%\setbeamercolor{block body alerted}{bg=UniLGrey}
%% 1- Block title (background and text)
%\setbeamercolor{block title example}{fg=UniGreen!75, bg=UniDGrey}
%% 2- Block body (background)
%\setbeamercolor{block body example}{bg=UniLGrey}

\setbeamercolor{postit}{%
	fg=UniBlue,
	bg=UniLGrey
}


%%---------------------------------------------------------------------------%%

%%----------------------------Dokument Eigenschaften-------------------------%%

% Dokumentautor und Titel werden hier festgelegt.
\input{slides/common-strings.tex}

%%---------------------------------------------------------------------------%%

%%------------------------------Custom Design--------------------------------%%

% Titlepage
\setbeamertemplate{title graphic}{
\vspace*{1em}
\begin{beamercolorbox}[%
	wd=\textwidth,%
	right,
	sep=0em,%
	]{frametitle}%
	\hspace*{0.1cm}%
	\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}%
		\vspace*{\fill}%
		\begin{flushleft}%
			\includegraphics[height=1cm]{figures/logos/UPB_LOGO_KOMP_WEISS_D_2015}%
		\end{flushleft}%
	\end{minipage}%
	\hfill%
	\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}%
		\begin{flushright}%
			\includegraphics[height=1cm]{figures/logos/logo_lea_white}\\[\medskipamount]%
			\scriptsize{\insertinstitute\\Prof. Dr.-Ing. Joachim Böcker}%
		\end{flushright}%
	\end{minipage}%
	\hspace*{0.1cm}
	\begin{minipage}{0.3\textwidth}%
		\begin{flushright}%
			\includegraphics[height=4cm]{figures/logos/lea_electronic_tiles}%
		\end{flushright}%
	\end{minipage}%
\end{beamercolorbox}%
\nointerlineskip%
}
\setbeamertemplate{title}{
	\raggedright%
	\inserttitle%
	\par%
}
\setbeamertemplate{author}{
	\vspace*{1em}
	\insertauthor%
	\par%
	\vspace*{0.25em}
}
\setbeamertemplate{date}{
	\insertdate%
	\par%
}
\setbeamertemplate{title page}{
	\begin{minipage}[b][\paperheight]{\textwidth}
		\ifx\inserttitlegraphic\@empty\else\usebeamertemplate*{title graphic}\fi
		\vfill%
		\ifx\inserttitle\@empty\else\usebeamertemplate*{title}\fi
		\ifx\insertsubtitle\@empty\else\usebeamertemplate*{subtitle}\fi
		\usebeamertemplate*{title separator}
		\vspace*{1em}%
		\insertauthor%
		\hfill%
		\insertdate%
		\par%
		\vspace*{1em}%
	\end{minipage}
}


% Frametitle of slides
\addtobeamertemplate{frametitle}{}{%
	\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
		\node[anchor=north east,xshift=-1ex,yshift=-1pt] at (current page.north east) {\includegraphics[height=0.6cm]{figures/logos/logo_lea_white}};
\end{tikzpicture}}

% Set progressbar height
\makeatletter
\setlength{\metropolis@progressinheadfoot@linewidth}{2pt}
\makeatother

% Footline of slides
%\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}{%
	\hbox{%
	\begin{beamercolorbox}[wd=.2\textwidth, sep=3ex, left]{footline}%
		\includegraphics[height=6ex]{figures/logos/UPB_LOGO_KOMP_RGB_D_2015}
		\vspace{1ex}
	\end{beamercolorbox}%
	\begin{beamercolorbox}[wd=.6\textwidth, sep=3ex, center]{footline}%
%		\usebeamerfont{author in head/foot}
		\usebeamerfont{page number in head/foot}%
		\insertshortauthor
	\end{beamercolorbox}%
	\begin{beamercolorbox}[wd=.2\textwidth, sep=3ex]{footline}%
		\usebeamerfont{page number in head/foot}%
		\usebeamertemplate*{frame footer}
		\hfill%
		\usebeamertemplate*{frame numbering}
	\end{beamercolorbox}%
	}
}
%\makeatother

%%---------------------------------------------------------------------------%%

%%------------------------------Sonstiges------------------------------------%%
% get left space to place graphics without margin
\makeatletter
\newlength\beamerleftmargin
\setlength\beamerleftmargin{\Gm@lmargin}
\makeatother
% example:
% \hspace*{-\beamerleftmargin}%

% can not find top space margin, so set it here
\makeatletter
\newlength\beamertopmargin
\setlength\beamertopmargin{0.135cm}
\makeatother
%%---------------------------------------------------------------------------%%

%%--------------------------------Notizen------------------------------------%%
% Farben für die Notiz Seiten anpassen, standard ist grauer Hintergrund.
\setbeamercolor{note page}{bg=white, fg=black}
\setbeamercolor{note title}{bg=white!92!black, fg=black}
\setbeamercolor{note date}{parent=note title}
%%---------------------------------------------------------------------------%%


%%--------------------------Gliederung, Titel--------------------------------%%
\AtBeginSection[]{
	\begin{frame}[noframenumbering]{Gliederung}
		\tableofcontents[current, hideallsubsections]
	\end{frame}		
}

\begin{document}

% Abstände vor und nach Math-Umgebungen reduzieren:	
\setlength{\abovedisplayskip}{4pt}
\setlength{\belowdisplayskip}{4pt}

%%---------------------------------------------------------------------------%%


%%*****************************Inhalt, Folien********************************%%

\input{slides/frontmatter.tex}

\input{slides/allslides.tex}

\appendix
\input{slides/appendix.tex}


\end{document}
